{
    "question": "Tolong dijawab dengan baik y,,    Sepotong tembaga yg panjangnya 50 cm dipanaskan dari 20\u00b0C hingga t\u2082\u00b0C.Setelah pemanasan ternyata panjang tembaga bertambah menjadi 50,034 cm.Berapakah :\r\na) Pertambahan panjang tembaga\r\nb) Suhu akhir (t\u2082\u00b0C) setelah pemanasan",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "a. pertambahan panjang=<br>50,034 - 50 = 0,034<br><br>b. suhu akhir:<br>\u0394L = L\u2080 \u00d7 \u03b1 \u00d7 \u0394T<br>0,034 = 50 \u00d7 0,000017 \u00d7 \u0394T<br>0,034 \u00f7 ( 50 \u00d7 0,000017 ) = \u0394T<br>40\u00b0 C = \u0394T<br><br>suhu akhir T\u2082 :<br>T\u2082 = 40\u00b0C - 20\u00b0C = 20\u00b0C",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "jika-memasak-air-di-daerah-pegunungan-maka-air-akan-mendidih-di-b-787",
            "question": "Jika memasak air di daerah pegunungan maka air akan mendidih di bawah 100 derajat celcius, jelaskan",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Hal ini dipengaruhi oleh tekanan udara disekitarnya\u00a0<br>t<strong><em>ekanan udara di pegunungan lebih rendah,</em></strong>Tekanan udara dipengaruhi oleh kerapatan udara. Jika\u00a0tekanan udara besar\u00a0maka kerapatan udara menjadi besar pula.Jadi\u00a0<strong><em>air akan cepat mendidih di daerah pegunungan dikarenakan titik didih di pegunungan &lt; 100 derajat Celcius.</em></strong>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "karena tekanan di pegunungan lebih rendah dari pada tekanan udara\u00a0 di daerah daratan <br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bagaimana-menjawab-soal-berikut-ini-dengan-menggunakan-rumus-ener-706",
            "question": "Bagaimana menjawab soal berikut ini dengan menggunakan rumus energi\u00a0    Seorang atlet ski meluncur dari sebuah bukit salju setinggi 20 meter hingga mencapai permukaan datar di dasar bukit. Jika gesekan antara papan ski dan permukaan salju diabaikan, berapakah kecepatan atlet ski tersebut ketika mencapai dasar bukit? (g = 10 m/s\u00b2)",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Untuk menjawab soal tersebut gunakan rumus Energi mekanik <br>dengan rumus v = \u221a2gh maka diperoleh<br>Dik h = 20 m<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 g = 10 m/s<br>Dit v ?<br>jawab.<br><br>v = \u221a2 g h<br>\u00a0 = \u221a2.10.20<br>\u00a0 = \u221a400<br>\u00a0 = 20 m/s<br><br>jadi kecepatan sky pada saat mencapai dasar bukit adalah 20 m/s<br><br>Like ok!<br><br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "frekuensi-suatu-sumber-getar-15-mhz-bila-dinyatakan-dalam-satuan-467",
            "question": "Frekuensi suatu sumber getar 1,5 MHz bila dinyatakan dalam satuan SI adalah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1,5 MHz = 1500 000 Hz<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-literatur-sebanyak-banyaknya-mengenai-cara-untuk-menghem-341",
            "question": "Sebutkan literatur sebanyak-banyaknya mengenai cara untuk menghemat energi",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Menggunakan lampu hemat energi misalnya lampu neon yan glebih \nbersifat hemat energi daripada lampu bohlem. Disiang hari dapat \nmenggunakan penerang alami secara optima.Membentuk perilaku dan kebiasaan diri untuk menggunakan listrik saat diperlukan, secara bergantian, dan tidak berlebihan.Mematikan televisi, keran air, komputer atau lampu jika sudah tidak digunakan.Jika memungkinkan untuk mengeringkan pakaian secara alami di bawah sinar matahari.Menggunakan alat rumah tangga atau kantor yang bersifat hemat energi\n dan ramah lingkungan, seperti pendingin ruangan dan kulkas dengan freon\n ayng ramah lingkunganMengefisienkan pemakaian energi di tempat umum, seperti di pusat \nperbelanjaan, perkantoran, terminal, jalan raya, bandara, stasiun dan \nsebagainya.Mengdesain rumah atau gedugn hemat energi, misalnya pencahayaan yang\n baik dengan cukup ventilasi, sehingga mengurangi penggunaan lampu di \nsiang hari, mempergunakan bahan atap bangunan yang dapat mendinginkan \nsuhu di dalam ruangan seperti atap berbahan tanah atau keramik, menaruh \ntanaman hias di dalam rumah untuk menyejukkan udara di dalam ruangan dan\n sebagainya.Pemerintah meyediakan fasilitas kendaraan umum massal secara efektif dan efisien.Pemerintah menyusun kebijakan dan memberikan penghargaan atau \napresiasi positif atas segala upaya atau inovasi penghematan energi.Mensosialisasikan kegiatan-kegiatan yang bersifat menghemat energi.Memakai jenis pakainan yang nyaman dan sesuai kondisi cuaca dan suhu\n udara, sehingga mengurangi penggunaan energi untuk pendingin atau \npemanas ruanganMengembangkan dan melakukan penelitian untuk energi alternatif, misalnya energi biodiesel.<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "12-x-2-x-10-cpt-yah-jawab-nya-ok-ok-487",
            "question": "1/2 x 2 x 10 = \u00a0 \u00a0cpt yah jawab nya ok ok",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1/2 x 2 x 10 = 1 x 10 =10",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "10........................<br><br><span>= 1/2 x 2 x 10 <br>= 1 x 10 <br>=10</span><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "contoh-teks-eksplanasi-tentang-petir-help-please-thanks-618",
            "question": "Contoh teks eksplanasi tentang petir? help please\u00a0\r\nthanks \u00a0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>Petir, kilat, atau halilintar adalah gejala alam yang biasanya muncul pada musim hujan\n di saat langit memunculkan kilatan cahaya sesaat yang menyilaukan. \nBeberapa saat kemudian disusul dengan suara menggelegar yang disebut guruh. Perbedaan waktu kemunculan ini disebabkan adanya perbedaan antara kecepatan suara dan kecepatan cahaya.</span>\n<span>Petir merupakan gejala alam yang bisa kita analogikan dengan sebuah kondensator raksasa, dimana lempeng pertama adalah awan (bisa lempeng negatif atau lempeng positif) dan lempeng kedua adalah bumi (dianggap netral). Seperti yang sudah diketahui kapasitor adalah sebuah komponen pasif pada rangkaian listrik yang bisa menyimpan energi sesaat (energy storage). Petir juga dapat terjadi dari awan ke awan (intercloud), dimana salah satu awan bermuatan negatif dan awan lainnya bermuatan positif.</span><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "rudi-menekan-meja-dengan-gaya-sebesar-05-newton-nilai-05-n-set-490",
            "question": "Rudi menekan meja dengan gaya sebesar 0,5 newton. Nilai 0,5 n setara dengan ...... dyne.",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "[tex]1newton=10000 dyne \\\\ 0.5n=0,5.10000 \\\\ =5000 dyne[/tex]",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "berapa-kecepatan-cahaya-dalam-kmjam-tolong-buat-cara-113",
            "question": "Berapa kecepatan cahaya dalam km/jam. Tolong buat cara",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "kcepatan cahaya disimbolkan c<br>bernilai\u00a0<span>299.792.458 meter per detik<br>kemudian\u00a0</span><span>1.079.252.848 km per jam</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-penyebab-terjadinya-badai-701",
            "question": "Apa penyebab terjadinya\u00a0 badai?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "penyebab terjadinya badai adalah :<br>suhu udara - udara panas dikelilingi udara dingin, jadi badai.<br><br>kelembaban udara - jika suatu daerah lebih kering scara ekstrim dibanding daerah skitar yg lembab, bakal badai.<br><br>letak geografis - sub tropis lebih sering kena badai daripada daerh lain<br><br><span>musim - musim dingin banyak membawa angin badai<br></span><br><br>semoga bermanfaat",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<span><strong><em>suhu udara - udara panas dikelilingi udara dingin, jadi badai.</em></strong><br><strong><em>kelembaban udara - jika suatu daerah lebih kering scara ekstrim dibanding daerah skitar yg lembab, bakal badai.</em></strong></span><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tolong-dong-sebutkan-enzim-enzim-beserta-fungsinya-dan-tempat-743",
            "question": "Tolong dong , sebutkan enzim - enzim beserta fungsinya dan tempat pembuatan",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "HCL= untuk membunuh kuman penyakit\u00a0&gt; di lambung<br>pepsin= mengubah protein menjadi pepton &gt; di lambung<br>Renin= mengubah protein susu menjadi kasein &gt; di lambung<br>tripsin= mengubah pepton menjadi asam amino &gt; di pankreas<br>amilase= mengubah zat tepung menjadi zat gula &gt; di pankreas<br>lipase= mengubah lemak menjadi asam lemak dan gliserol &gt; di pankreas",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "1. Ptialin Amilase ,\u00a0letak di\u00a0Mulut ,\u00a0fungsi untuk\u00a0mengubah amilum menjadi maltosa , penghasil kelenjar ludah\u00a0<br>2 Pepsin ,\u00a0letak di\u00a0 lambuung \u00a0,\u00a0fungsi\u00a0mengubah protein menjadi pepton penghasil lambung\u00a0<br>3.Renin,\u00a0 letak di\u00a0 lambung , fungsi mengendapkan kasein susu penghasil lambung<br>4.Amilasi ,\u00a0letak di usus 12 jari ,\u00a0fungsi mengubah maltosa menjadi glukosa , penghasil pankreas\u00a0<br>5.Tripsin ,\u00a0letak di usus 12 jari ,\u00a0fungsi mengubah pepton menjadi asam amino , penghasil pankreas<br>6.Lipase ,\u00a0letak di usus 12 jari,\u00a0 fungsi mengubah lemak menjadi asam lemak dan gliserol , penghasil pankreas .<br>7.Erepsin , letak di usus halus, fungsi mengubah pepton menjadi asam amino , penghasil usus 12 jari .<br>8.Maltase , letak di usus halus , fungsi mengubah maltosa menjadi glukosa + glukosa , penghasil di usus halus<br>9. Sukrase , letak di usus halus fungsi mengubah sukrase menjadi glukosa +fruktosa.<br>10. Laktase,letak di usus halus , fungsi mengubah laktosa menjadi\u00a0glukosa + galaktosa , penghasil di usus halus<br><br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}